炮轟騷亂 陳婉嫻：六七暴動為貧苦大眾

2018年05月22日

炮轟騷亂 陳婉嫻：六七暴動為貧苦大眾

陳婉嫻

【本報訊】梁天琦日前被裁定一項暴動罪成，不少人為他求情。左派策動的六七暴動，當年造成逾50人死亡，工聯會榮譽會長陳婉嫻昨發文指，旺角騷亂與六七暴動本質不同，當年的「前輩們」是為貧苦大眾的利益。六七暴動紀錄片《消失的檔案》導演羅恩惠斥陳應向全港市民鞠躬道歉，否則工聯會身為「正牌暴動犯」，「你今日有乜嘢面目出嚟指摘年輕人？」

羅恩惠斥正牌暴動犯

陳婉嫻昨於《am730》撰寫題為〈暴動〉的專欄文章指，近日不少人為梁天琦求情，但像旺角騷亂是會「搞出人命」的一類，街頭運動發起人應做好被捕入獄的心理準備。
陳婉嫻指衝動是年輕人特質，如衝動是出於愛國、保護民族等，是可理解和接受；但如果針對自己民族和國家，或是被有心人煽動和傷害人民，則無包容餘地。

陳續指，當年六七暴動的「前輩們」出發點是貧苦大眾的利益，「我見不到今天這兩個字的背後意義，能跟那些年相比」。

羅恩惠指，旺角騷亂與六七暴動是「蚊髀同牛髀」，旺角騷亂稱不上暴動，卻被政府定性為暴動，斥政權為求打壓年輕人無所不用其極，「係暴動嘅話，點解唔成立調查委員會去查？」而六七暴動被稱為「暴動」是具客觀標準，「（各區）1,100幾個炸彈，但旺角騷亂嗰班就叫暴徒？兩者性質真係好唔同」。《蘋果》昨曾致電陳婉嫻，惟未能聯絡。

■記者李詠希

上一則
李柱銘：政府最應該負責

官以強姦犯為例：判刑可考慮案件背景

求情信指天琦天性善良聞子在囚仍樂於助人 梁父熱淚盈眶

另一被告經歷傘運對警有偏見

律師料判囚4年多

李柱銘：政府最應該負責

嘆自己一代貪圖逸樂令民主倒退大狀讚梁天琦 勇於承擔 不放棄香港

佢幫打工仔爭取乜
廢集體談判

政制無進步, 無向前走
大眾唯有自己另覓出路

正如勞工法好落後

澳門規定
強制性假日返工要「三工」

1995年- 大陸實行5天工作

香港勞工保障仲係講緊最少要比員工勞工假咋

產假人地講緊178天100% 糧, 香港70天4/5糧
男士侍產假深圳10天, 香港3天